# pc电脑端怎么挂梯子科学上网？小白科学上外网保姆级教程

**对于很多没有接触过科学上网的小白网友而言，pc电脑端怎么挂梯子科学上网一直是个老大难的问题，其实说白了也很简单，只需要在你的windows电脑中下载一个pc梯子软件，就能帮小白用户进行科学上网，而且从隐私保护，数据安全等方面看，也没有任何问题。**

本文将会一步步指导新手用户如何进行下载和安装，并且如何开启代理网络以便于上外网。

首先自然是需要下载一个电脑梯子软件，下面这个软件是我自己在用的。

电脑梯子软件下载地址：[https://xbsj3462.fun/i/ask088](https://xbsj3462.fun/i/ask088)

访问网站后先注册，然后点击网站左上角的客户端下载，选择windows系统客户端，下载并且解压，然后双击打开软件，这一步很简单。

![Picture6.png](https://s2.loli.net/2023/06/19/HvhA6jLTKwgfRiG.png)


这个电脑梯子后台有ssr和V2ray两种节点，所谓的SSR梯子是基于协议的工具，用户可以通过它轻松突破国内的网络限制上网浏览墙外的网站，而V2ray梯子也同理，对于小白用户科学上网，并不需要具体理解这两种节点网络的区别，只需要任选其一即可。

打开软件后，在软件的登录界面，填入之前注册的梯子账号和密码，登录后选择连接。

![Picture7.png](https://s2.loli.net/2023/06/19/PAQv89DynToi6kg.png)

登录后还可以在这个电脑梯子后台选择你自己喜欢的地区节点，节点分布范围遍及全球，接下来就可以进行愉快的上网了。

其实**pc电脑端挂梯子**并不复杂，只需要下载**电脑VPN**然后打开登陆后开启代理网络即可，不需要任何电脑知识或者额外配置，就可以达到**windows电脑科学上网**的目的。
在电脑当中安装一个pc梯子的好处有很多，不仅可以保护个人的安全隐私以及便利工作生活，而且还可以确保你电脑的数据安全不会落入别有用心人之手，更能够有效突破一些特殊的网络限制，如PPTP等，用户可以更轻松的访问墙外的网站，你学会了吗？
